OscillationRodSystems
===

Основная информация
---

Приложение "OscillationRodSystems" была разработана студентом Московского политехнического университета в рамках выпускной квалификационной работы (далее - ВКР).
***
Разработчик студент группы 151-362 Гусев Илья Владимирович. Электронная почта: bud_ilia@mail.ru.
Руководитель ВКР: д.т.н., профессор Луганцев Л. Д.
***

[Ссылка на презентацию.](https://drive.google.com/open?id=12H39RyzBtYqCPrhPGZvnw8jG6_2mvoUg)
***

Название выпускной квалификационной работы
---
Математическое и программное обеспечение компьютерного анализа колебаний стержневых систем
***

Цели ВКР
---

 * разработать алгоритм определения частот и форм собственных колебаний системы 
 * разработать программный продукт, работающий по данному алгоритму.
***

Алгоритм работы программы
---

1. Ввод исходных данных.
2. Для каждого стержневого элемента сформировать матрицу жесткости.
3. Сформировать глобальную матрицу жесткости
4. Разрешающую систему линейных алгебраических уравнений, определяемой глобальной матрицей жесткости стержневой конструкции программа подчиняет граничным условиям.
5. Вычислить определитель матрицы жесткости.
6. Если определитель матрицы жесткости равен нулю, то матрица жесткости модифицируется.
7. Пункты 1-6 вычисляются определенное количество раз. При этом применяется шаговый метод с последующим уточнением по методу хорд.

Определитель матрицы вычисляется методом Гаусса.
***
Программа может считать исходные данные из файла с расширением xls или получить их через графический интерфейс.

В качестве выходных данных программа выводит найденные частоты колебаний. Благодаря полученным значениям частот колебаний находятся перемещения узлов системы, благодаря которым программа визуализирует форму колебаний.

Стек технологий
---
Приложение "OscillationRodSystems" написана на delphi в среде разработки Embarcadero RAD Studio. Использована библиотека VCL.
***

Технические требования
---

  * Windows 10. 
  * Microsoft Excel 2010.
***
